大家係新聞見到被圍封居民表現順從港共政府，是因為倖存者偏差（survivorship bias）

不想被採集DNA的義士聞風已遁，或不應門。只有藍絲順民，先會乖乖排隊比DNA.

電視台只能訪問到排隊比DNA既人, 反抗既人, 電視台係訪問唔到.

近三成住戶無人應門 梁子超：明顯有住戶事先搬走

武漢肺炎疫情未息，政府在北角東發大廈的強制檢測行動結束，並無發現確診個案。呼吸系統專科醫生梁子超今日（29日）指出，東發一帶出現爆發，封檢卻找不到確診者，660戶有190戶無人應門，比率偏高（約29%），明顯是有住戶事先搬走的情況，他批評政府在社區屢現確診才介入是存在「時差」，日後應更早採取行動，避免住戶離開，錯過病毒傳染力最高的時機，致疫情擴散。

梁子超解釋，是次樓宇爆發多源於一人確診，並傳染家人，令大廈短時間內有多個傳染源；而近日源頭不明個案佔新增個案一成以上，且在指定區以外，顯示疫情的危險時期未過，病毒或已滲透社會。

他促政府緊貼疫情分布情況，在未來兩周擴大檢測人數、有確診時盡早介入，他舉例指，本港不少地方有劏房或三無大廈，若政府認為存在風險，應盡快要求強檢，不一定要等到有個案出現。

他又提醒市民宜在農曆年假前嚴守社交限制措施，避免與非同住家庭人士見面，若家人或自己有病徵須求醫檢測，否則農曆年後疫情或有大型反彈。